# Работа с журналом событий

Операционная система Windows 10. 

Журнал событий Windows 10 - это системное средство, фиксирующее различные технические события операционной системы. Может быть полезно при решении разного рода проблем на компьютере – при произвольных выключениях или перезагрузках, частых зависаниях, появлении BSOD, проблемах с обновлениями, сбоях работы драйверов и т.п. Журнал событий входит в число средств администрирования операционной системы.

Периодическая его проверка поможет заранее обнаружить и предупредить появление серьезных проблем. При возникновении нештатных ситуаций, когда пользователь не видит явных причин возникновения неполадок. Необходимо учитывать, что даже на исправном компьютере иногда возникают ошибки, которые могут не влиять на качество работы, но при наличии критических ошибок обязательно нужно принимать меры для их устранения.

 Сушествует несколько способов  открытия Журнала событий Windows. Самым коротким является :

1. Вызовать окно «Выполнить», нажав на клавиатуре клавиши «WIN+R».  
2. Ввести команду «eventvwr.msc» без кавычек и нажать «ENTER» или «ОК».  

3. Журнал событий будет открыт незамедлительно

Самыми актуальными являются три следующих журнала: Система, Приложение, Безопасность. Эти журналы содержат в себе типы событий, которые  охватывают широкий спектр действий и полезны для определения того, какие действия имели место быть в потенциально взломанной системе, и подробно описаны ниже:

- Журналы безопасности.

Журнал событий Безопасность содержит события, влияющие на безопасность системы. Это попытки (и удачные и неудачные) входа в аккаунты системы, использование ресурсов (файлов, реестра, устройств), управление учетными записями, изменения прав и привилегий аккаунтов, запуск и остановка процессов (программ) и т.д. Администратор может сконфигурировать какие категории событий необходимо регистрировать. Например, по умолчанию система сконфигурирована регистрировать события управления учетными записями, события входа в систему, а аудит доступа к объектам не включен. Стоит быть осторожным при настройке аудита доступа к файлам, то это может привести к появлению большого количества событий, что в свою очередь может негативно отразиться на общей производительности системы и быстрому переполнению журнала безопасности.
Запись в журнал безопасности производится только системными компонентам, коды событий однозначно идентифицируют события. Журнал событий Безопасность является важным источником информации при расследовании инцидентов нарушения безопасности и его анализ актуален для администраторов безопасности, специалистов по информационной безопасности и специалистов по цифровой криминалистической экспертизе.


- Журналы приложений. 

Журнал событий Приложений содержит события, сгенерированные приложениями, а не системой. Например, сервер базы данных может записывать ошибки, возникающие при его работе в журнал приложений. Разработчики программ сами решают какие события имеет смысл протоколировать в журнале событий Приложения. Например, Microsoft SQL Server протоколирует подробную информцию о важных аварийных ситуациях возникающих при работе SQL-сервера, таких как «недостаточно памяти», «сбой при резервном копировании базы данных» и т.д. При этом события, сгенерированные разными приложениями, попадают в единый журнал приложений. Приложения идентифицируются как разные «источники» в базовом свойстве событий. Поэтому несложно выделить события конкретного приложения. Также стоит учитывать что ID события (код события) тоже определяется приложением, сгенерировавшим событие и коды могут дублироваться для разных источников. Таким образом события определенного типа идентифицируются и источником и кодом, а не только кодом, как для других журналов, например для журнала Безопасность.

- Системные журналы.

Журнал событий Система содержит события, сгенерированные системными компонентами. Например, отказы драйверов или других системных компонентов при запуске системы записываются в системный журнал событий. Типы и коды событий системных компонентов предопределены разработчиками операционной системы Windows. Аналогично журналу приложений, системный журнал содержит события из разных источников (системных компонентов) и следует учитывать что конкретные события идентифицируются не только кодом, но источником. Журнал событий Система — важный источник информации при поиске причин отказов и проблем системными администраторами и техническими специалистами.

### ***

Для просмотра текущей таблицы ARP для всех интерфейсов, присутcтвующих на компьютере, в cmd  нужно  запустить команду   
**arp -a**

Команда arp отображает и изменяет таблицы преобразования IP-адресов в физические, используемые протоколом разрешения адресов (ARP).  
 Таким образом можно увидеть отвечало ли конкретное устройство. Если нужной записи нет, то устройства не смогли обменяться пакетами.  

Для просмотра списка установленных драйверов устройств , нужно  в cmd использовать команду :  
 **driverquery** 

